點解會變成咁.....😭

今日一搭鐵去到紅磡 一大堆拖喼嘅橫衝直撞唔該都唔講聲......

去到大學上堂 啲內地學生本身多都算......

放咗學坐車 對面幾個同隔離幾個都係啲大陸人 個個都講普通話 然後突然聽到同廣播一樣咁大嘅普通話
原來係隔離有個大媽唔戴耳機睇大陸劇 播到大大聲

想聽講廣東話有咁難咩

約咗去見女朋友行吓mk
一到站就有個平頭小子衝入嚟踩中我對白鞋
周圍都充斥住普通話聲
一埋站 有個大媽一個手肘批咗落我女朋友背脊 佢成個向前仆

點解呀......撞到人講對唔住咁普通嘅野都唔識唔做....

我忍唔住大聲喂咗佢一聲 身邊嘅人都望住我 但係大媽扮聽唔到 急急腳衝咗落車

行mk朗豪坊 周圍都係拖喼 俾喼轆咗兩次
女朋友同我講不如搭lift 話化妝品區好多人唔想經過同佢哋逼

去到後尾我哋兩個都話想走 唔想留係mk
明明以前大家冇野做都會去呢啲地方行下 點解而家會變成咁......

點解大家會變成咁樣.........
點解啲人可以連呢啲常識呢啲規矩都唔識唔去做......
點解香港會變成咁.....😭

之後都只會愈黎愈多大陸閪
所以香港人先要團結屌柒班大陸閪
如果再見到港人同大陸閪嘈
真係唔好再食花生，一齊幫手屌鳩大陸閪

印象好深刻嘅事係......
搭鐵番嚟嘅時候 我聽到有兩個細路玩緊
好嘈 好大聲 但佢哋係用緊廣東話玩
我第一次係唔覺得佢哋好煩 好嘈 而係有啲感動 有啲開心

可惜果陣女朋友俾人批都係得我一個肯出聲...

點解你講到今日先發現咁

明明我差少少撞到人 都會講聲sorry先...
點解啲大陸人可以咁嘅樣.........

之前係一路有.....但係冇諗過過份到係搭鐵果陣一句廣東話都聽唔到.....